傳微軟停接支為訂單 服務團隊撤離支為總部

有知情人士日前透露，科技巨頭微軟（Microsoft）已停接華為的新訂單，服務團隊也已撤離華為的深圳總部。

據《自由時報》5月25日消息，有知情人士透露，微軟已按照美國政府的禁令，停接華為的新訂單，雙方在筆記本電腦上的Windows操作系統等相關服務也已終止。與此同時，微軟的服務團隊也已撤出華為的深圳總部。

該知情人士表示，現有華為電腦上的Windows操作系統不會受到影響，仍可以進行更新或安全維護。

而自上週末開始，微軟從其在線商店撤下華為筆記本電腦MateBook X Pro。

有評論表示，由於華為的所有筆記本電腦都運行Windows操作系統，如果微軟限制或禁止華為使用其軟件和其它產品授權，將徹底摧毀華為筆記本電腦業務。

另一家電子商務巨頭亞馬遜也下架了所有華為產品。《日經亞洲評論》5月24日的消息顯示，美國電子商務巨頭亞馬遜已經不直接銷售華為產品。截至24日，所有華為的產品，包括智能手機、平板電腦和個人電腦，在亞馬遜直接銷售的設備頁面上都被列為缺貨，且沒有安排新的供應品。

上週，美國商務部將華為列入出口管制黑名單（實體名單），華為必須事先取得許可，才能採購美國零部件及服務。微軟及其產品（包括Windows操作系統）都受這些法規的約束。